---
title: "Главные доклады для пользователей GIMP на LGM2014"
date: "2014-03-18"
description: "Через две недели в Лейпциге начнётся ежегодная конференция Libre Graphics Meeting, в которой команда GIMP примет активное участие."
summary: "Через две недели в Лейпциге начнётся ежегодная конференция Libre Graphics Meeting, в которой команда GIMP примет активное участие."
---

Через две недели в Лейпциге начнётся ежегодная конференция [Libre Graphics Meeting](http://libregraphicsmeeting.org/2014/), в которой команда GIMP примет активное участие.

С этим мероприятием у команды совершенно особая связь: первая конференция LGM в 2006 году была расширенной версией ежегодной встречи разработчиков GIMP, куда в тот раз были приглашены создатели Inkscape, Scribus, FontForge и Xara Xtreme for Linux.

В этом году команда традиционно спонсирует организацию конференции, а также командирует на неё ни много ни мало 14 участников проекта.

Программа выступлений на Libre Graphics Meeting [опубликована](http://libregraphicsmeeting.org/2014/program/). Наиболее интересными для пользователей GIMP здесь будут следующие доклады:

- Крис Мёрфи расскажет о том, как настроить полностью **цветоуправляемую технологическую цепочку** обработки графики, включающую свободный софт, такой как GIMP.
- Петер Сиккинг, юзабилист в команде GIMP, поделится первыми набросками интерфейса **недеструктивного редактирования**.
- Давид Шумперле, Патрик Дэвид и Жером Буланже покажут, что нового появилось в популярнейшем **плагине G'MIC** за последние пару лет.
- Артём Попов продемонстрирует успехи команды Commons Machinery, которая взялась за адский труд — обеспечить предельно автоматизированное **[сохранение метаданных об авторстве](http://digilinux.ru/2013/12/24/authorship-metadata-magic-works/)** в составных работах.
- Мануэль Киньонес проведёт практикум по использованию движка **GEGL в программах на Python и JavaScript**.

Мы пока не можем сказать, будет ли живая трансляция, но организаторы обещают, что постараются записать как можно больше выступлений и выложить их на YouTube.
